23K人工 儲蓄180萬 極限可以買到D咩樓?

無擔保

夠買包炭

180+230

比D實盤黎集思廣益

日出康城

嘉湖三房依家仲買到

都唔得啦

大灣區

元朗細單位

龍床

唔止呀話？

太貴 上唔到會

果3萬啫
叫隻AA狗幫你講價
講到600萬咪上到囉

23k人工 過唔到壓測

冇屋企人做到擔保？

Lego

呢個價可以買到新界新盤二百呎多dd, 但都差唔多四百萬

痴撚線

2百呎唔識擺傢俬

屋企人唔支持

屋企人想你死

推到上到車為止

saving 唔差......

幾歲先有呢個成果??

過唔到壓測私樓唔使諗

公屋綠表居屋就得
不過如果你本身住緊公屋就點會咁on9走去買

結論：慳返移民啦

搵個老婆

單人抽左幾次都唔中居屋

可買４００萬樓，４成首期，３０年供，月供約１３５００
連雜費首次約支出１７３００００
首要之前無任何負債，ＴＵ記錄良好

４００萬樓，我諗只係剩番舊區單支樓，不過起碼都叫有房有廚有廁。

我們的夢
來生再追

ｓｏｒｒｙ，打錯。

１３５００ 係壓測上限供款（假設利率上升３％）。
９３２８ 先係真係每月供款數。

係 真係好多限制

400萬樓 唔知買唔買到屯門華都果啲

廢西三寶ok

上網見到重有，雖然係假盤，但細銀碼應該相差不太遠，可以入去兜個圈望一望。

大埔單支樓啦 300幾萬都有

放假試下搵aa睇先。。。第一次睇有咩要留意

無知婦孺一問，假此23K過唔到壓測，有屋企人做擔保就ok?
咁五百萬樓最少比幾多成首期？供幾多年都係銀行計？

搵多個人陪，唔係自己一個睇，好易比ＡＡ講２講，好易迷失就扑搥。最起碼睇完，去附近坐低飲杯茶食個包，比自己冷靜落嚟，先再慢慢諗。唔好心急，有時買樓係要講緣份。

至於有咩留意，都係望下四周圍景／樓宇室內間格／天花或窗台有無特別水印痕跡（怕漏水），切記千萬唔好貪新裝修，一來怕係化妝樓，二來尤其你第一次睇樓，見到一間四正有裝修，會好易吸晴而下錯決定。

總之都係果句，慢慢睇自己多加留意，你就會識得點樣去揀自己心水，到時睇完可以上嚟分享下。

自己上網玩下，有晒按揭供款及壓力測試，幾好玩的。
但唔好盡信，一切要記銀行確實為準，至於擔保人，一樣要由銀行審批，唔係話有人擔保一定得，總之一切由銀行作實。

康城

金獅

好嘢嚟 係有陣味啫

白居二？

巴打 想問 同樓主一樣180萬 買550萬 呼唔呼吸

將軍澳區果時都係咁講
宜家？ 無600萬樓下嘅樓啦
你有你屌垃圾 樓價升唔停

搵條女一齊供咪得

咩叫呼唔呼吸？呼吸ｐｌａｎ（發展商２按）？

５５０萬樓價 － 最盡應該１－２房單位，其實呼吸ｐｌａｎ係唔應該用嚟做上車門檻，佢實際用途應該只適用於短時間內有一筆錢回籠，但又未能趕及足夠首期與發展商交易，所以借助呼吸ｐｌａｎ先揀樓，後轉回普通１按ｐｌａｎ。

但而家好多時被一些人用作買樓的ｂｕｄｇｅｔ上，其實都無話一定不可行，只要你認為自己負擔得起２按高息，又或可於成交日有額外錢贖身，也未嘗不可。

不過如果屬於納米樓（全開放式單位），就要考慮清楚，因為呢類型單位差唔多完全沒有防守力，升市尤之可（跟唔貼），但到樓市一轉勢，就會比其它跌得急和快，到時按揭有機會要再抬多一舊錢以當差額於銀行，才可贖身。

始終，各人負擔能力不同，亦有不同原因，所以上面提及都只可當參考。

買咩都升架啦 自己岩用咪算

去禮賓府搵淋病傾傾

傾唔掂就 ... 你話事

起緊價啦
深圳澳門已經好貴
珠海新盤都三百萬人仔

和合石

靚位

其實你要邊個位新界都分東西啦

一般都係諗元朗村屋

沙田第一城

鐘意起乜都得

買公屋

唔熟唔好亂買，變苦主 🥶

抽居屋

180萬邊度黎？ 儲左幾耐

買乜春樓
香港人有冇咁鐘意買樓

最攪笑係依家有限購令
要交至少5年社保入戶先比買

23k比盡都借唔到300萬
400萬既樓都責

準確

俾晒我
幫你搵

元朗買層唐樓，再間兩三間劏房出租。

儲180萬儲幾耐？

你都幾叻仔

同問
100萬cash
sales job底17k total 30k
目標係大西北
唔要納米，唔介意舊
居屋，居2都抽唔到

屯門 萬利麗寶

樓主幾歲
點草咁多

搵間嚟睇睇？

買樓不如移民
你見大陸個d都係

屯元天

打算買550 屯門樓 十幾年樓齡 180直接上車好 定係儲多幾年

好多人問儲幾耐
今日大約三十頭 其實係同另一半夾埋既儲蓄
我自己大約有90幻 痴屋企人住 一年有去兩三次旅行 儲幾耐真係唔識計

今日去左睇新盤示範單位 一陣再包膠下aa計條數比我

你急住搬定想上車置業
新盤其實唔抵

元天屯應該屯門最方便
元朗最貴又多人
天就無乜盤好住 得嘉湖

你返工邊忽同屋企人邊忽

元天屯都要收窄範圍

網上睇屯門盤就上祥益個網啦
可信性最高

180萬做三成按
大約買到600萬樓

喂 算唔錯啦

棺材

頂你，原來有另一半，壓測就唔止用23k 去玩啦

2個一齊咪唔使23k過壓測 多份人工大把選擇

油尖旺 400萬樓下單枝樓

如有兩個人夠買500萬左右樓，但如果得一個乜私樓都買唔到，因過唔到壓測

唔洗擺

腫瘤

我估上源掛
180萬都買到400萬既樓既 但壓測就....

樓主有另一半咁壓測就易d過啦
lm學野

個限制就是無擔保

得番廢西三寶，依家當四球，比四成首期過到壓測（22,386），180萬夠俾首期，佣，印花稅（total 173萬）

有咩問題?

一堆305實呎既賣緊550 - 560萬
然後 (A) 即供分期付款辦法(照售價減8%)

印花稅補貼優惠
購買本價單中所列之任何住宅物業之買方可獲10.5%折扣價折扣優惠作為印花稅補貼優惠，有關印花稅補貼優惠會於售價中扣除。

新春折扣優惠
凡於2019年3月31日或之前簽署臨時買賣合約購買本價單中所列之住宅物業之買方，可獲1%折扣價折扣優惠，有關新春折扣優惠會在售價中扣除。

8% + 10.5% + 1% total 19.5% discount
當樓豬買580萬 折實價467萬左右
當比3成首期
首期 1,401,000
總貸款額 3,269,000
每月供款 14,460
14K同埋條女一齊供 唔係好大壓力姐...

樓價550萬 - 30%首期 - 1650000
按揭 - 70% 供款期 - 30年

壓測 $36000 (人工）
每月供款 $15285 (加埋按保 $322/月)

首期+佣金+首置印花稅+律師樓 (預$8000) = $1878000

絕對個人意見 - 如果無論如何，有需要短期內打算置業的話，建議你先上車，待一切手續辦妥，喘息回氣期間，再努力儲蓄，過晒辣招期後再作打算。切莫想利用儲蓄時間，可以有機會追及樓價升幅，因為市場在過去十幾年是有目共睹，單靠個人自身儲蓄係一定追不上的。

但可能有其他人亦會提議，儲多幾年$，在樓價回調時才入市，令到自己可以買到更優質物業，這個說法亦未嘗不可，但我本人是傾向樓市在未來三、五年，也是大漲小回格局，所以如果Ching真係諗住再儲多幾年$先再買，何時才是合適時候，恕小弟答不到你了🙏🏻

Remind -

1/ 可以先找銀行作預批，之後再慢慢揾樓，一般有效期限為60-90日，只要樓價在range之內，就可以一睇啱即扑槌。

但要請留意，一定真係有心置業，才向銀行作預批，否則不要隨便亂試，因為銀行會要求你先簽署一份文件，是向TU取report，而每有任何金融機構向TU查閱你的信貸記錄，也會影響到你下一次的信貸評分，無論就算你到最後有沒有達成交易也好，所以要小心。

2/ 在購買物業後，要預留現金為供款額最小6-12個月作出後備金，以備不時之需。

3/ 簡約裝修自住以現在嘅市價，大約最少也要25-35萬為最普通基本裝修(包家電、傢私），要計算埋在買樓預算之內才好。

希望Ching可以早日搵到心水樓😊😊😊

認真移民，唔去大城市搵份夠食嘅工你呢180萬已經買到d唔錯嘅樓

你擔保條女，或者條女擔保你，慳返個首置人頭。

唔放心既話就聯名供，唔好長命契，用分權契一人50%, 第時要轉名reset 返個首置都慳返d 印花稅。

如果條女信唔過就冇野好講。

搵23K 供14k過到壓測？
Max 只可借100 倍是常識吧
樓豬只借到230
你咪撚老點搞到人撻訂多得你唔少

23k 供唔起起過300呎的新樓
係加拿大可以買到3000呎

過入息？

人工過唔到壓測 要搵擔保
假設400萬樓
借9成要3萬9先過到 8成都要3萬4

只買到大約400萬既樓

下下都一條友單人匹馬上車 9成人都上唔到啦
樓豬有穩定女友 180萬又係2條友一齊儲既
樓按落埋女友做擔保囉 假設條女都好撚想上車既話
做多1,2年野人工點都加多少少 到時咪愈黎愈輕鬆囉
不過唔洗諗結婚大洗

支產過曬

幾碎

用150萬黎投資，30萬洗，滾大舊錢先諗啦，除非你興趣係跑山

之前未過，不過抽唔到咋

而家咁高息咩？
果陣我望，用2.59計都係3萬4左右
正宗既夾心階級

今日去睇多兩個新盤示範單位
屯門兩房620 無呼吸plan
油塘一房500尾 8成呼吸plan

聽日去屯門睇二手先

其實真係唔明乜叫呼吸plan，你過到壓力測試就ok啦，供30年唔通真係同你供足30年咩

就係過唔到壓測

其實我啲限制真係好多 亦解決唔到 所以我先講左我個條件出黎
180萬儲蓄 23k人工 無擔保

有冇話想買邊頭？一個人真係好難過壓力測試 但最少你有180萬cash，有冇考慮二手居屋？

要補地價先買到 爆唔爆400

其實23000人工， 都係借到兩球多廿萬到，加埋啫係有4球到，睇你搵唔搵到4球到都盤同埋睇睇啱唔啱心水囉 ，居屋方面我都唔太清楚 ，但理論上同地段同尺呎數一定平過私樓，唔係嘅話居屋就冇二手市場啦，個人建議自住嘅話唔好為買而買啲二百幾呎嘅樓。 利申學生哥 按揭果方面搵返銀行嘅專業人士問清楚好喲

一國兩制唔變一國一制 港樓有排升啦

出面總係有班窮閪入都未入過嚟就話臭
利申 住咗幾年

搵女友老婆做擔保咪得

心曠神怡嘛 okok 日出康城豪宅地段 全個市場同社會迫害你哋

岩岩先申請完按揭
借360萬
要3萬8入息
3萬9最安全

其實冇乜盤真係有呼吸plan
小心俾AA水你最後搞到撻訂

認真答既話，你應該搵多份pt，谷大啲個入息。

我都有睇this 好撚驚

好奇女友點解唔可以做擔保人

其實大部份都唔係真正呼吸plan。
銀行審批一按mortgage會計埋發展商既二按既loan去決定批唔批， 入息既門檻仲嚴過你淨係同銀行借。詳細問下你個AA/ banker

有銀行睇sales job 係睇過去兩年總入息再除以24個月
因為入息有機會唔穩定，同埋間間銀行取態唔同，所以建議你搵幾間銀行按揭部問下會好d，萬一簽臨約俾埋大訂先知按揭批唔足，到時要抬錢上會就濕滯

冇話康城係豪宅
係話你窮閪啫

旺角太角咀好多單棟有 lift 有管理員 40~50 年樓齡舊樓, 200 呎單位約四百萬. 因為單棟加上樓齡大, 銀行估價不足難上會所以賣得平. 但其實呢D 樓一般間隔四正景開揚 (係! 我自己係住假豪宅既! 但只可以望樓景而且勁多窗台!) 你有 180 萬首期 (即係大概五成) 上會易好多其實真係有得諗.

重點係而家樓市好似有少少向下, 市區樓抗跌能力比新界樓好, 而且九龍 (界限街以南) 又唔駛交地租, 小數怕長計, 真心推薦.

住日出都叫做窮閪？咁住居屋/公屋/納米樓叫乜？

all in 3仔同屋企人住

幾年前峻瑩起緊嗰陣有渣車落過去開會
一落車覺得臭到仆街， 但去完地盤開會個鼻就習慣左無再聞到

今日睇睇下二手盤 比aa帶埋去睇新盤

23K可以借到幾多你知唔知？

唔識真係唔好扮識

白表居屋最啱你，不過抽到先算

所以我咪叫樓豬搵屋企人擔保囉
冇追post就死撚開啦

你真係好想佢死

420萬
58%
30年

ok 祝你早日搬出公屋脫貧

睇你啲post 見你有啲遊歷 估唔到都係on9一個

有時啲窮閪不思進取
剩係會諗點樣踩低人嚟抬高自己
住康城又話臭 住圓方又話同啲蝗逼
喺外國住又話係on9一個
所以你一世咪做一個喺井底嘅垃圾

順便同你單聲
市場同社會冇逼害我地
屋企買果陣呎價七千鬆，依家幾乎翻足一倍
係成日有啲窮閪喺到種提子，活喺自己世界以為世界係跟自己嘅性幻想嚟運行

係咪好似你喺上面話人窮閪咁？然後自己拎住升值一倍打飛機？

好啦好啦⋯一句「有陣味」辣著咗你 下次我會崩口人忌崩口碗 唔好意思
必須更正﹐日出康城無味，落完雨出太陽都無味！呎價萬幾蚊，自會員「中東大國（瑞典）」買入以嚟，升值一倍，為新界區投資、自用優質之選！

我真係太窮，窮得只剩下一把臭口 (臭過康城) 向巴打你賠個不是

開心未？滿意未？

有時我真係唔明你啲窮閪除咗上網打下字仲會唔會行出街行下睇下
打起字上嚟又要point冇point, 要數字冇數字, 剩係得個鳩up
哩頭又無啦啦祝我早日脫離公屋, 果頭又無啦啦話我有啲遊歷, 跳脫到我都唔知點跟你好
話康城有陣味, 自己又未去聞過
話市場逼害, 又冇數字證明, 我講返個市值你聽話你知你錯, 又變咗我打飛機
其實你件垃圾除咗花式鳩up仲識啲乜
可唔可以講野之前考證下先, 廢事柒親人啦

你啱 你有Point 你有數字 你唔係住公屋 你有遊歷
你叻仔添啦 層樓升咗一倍 好羡慕呀

feel sad for you son... 完啦好嘛？我唔夠你有Point 知錯

其實你真係好有型，又識英文
仲要feel sad for you son
我係女睇見都出哂水啦
唔好喺我面前耍英文啦唔該你，又唔係唔知我喺外國住

如果你係反駁唔到嘅就收皮啦窮撚
市場點逼害我地呀？康城點樣有陣味呀？
我真係想知你快啲指教下細佬等我哩啲傻仔學下野丫嘛

跌落地都要拿返咋沙仲要即時起底睇哂我其他post，十足十啲上連登上到入腦果啲毒柒

Woho 玩具又返嚟了
外國住又點？語文能力加100? 你都唔好講中文啦 我喺香港住架
臭咪臭囉 聞陣臭味都要教？你喺你老母個閪走出嚟果陣咪人生第一次聞到咩叫臭 使唔使塞返你入去？我唔止拿咋沙，幫你拿埋啲白帶

BTW 你想我同你討論康城樓價都得 麻煩你講一講自己第幾期第幾座 咩座向 咁先知吹咩風 夠唔夠臭 一係約我出嚟傾都OK

tg: tonightfighttiger

等你連登唔覆你了

即係老實講我唔知係網上打字唔撚夠point就話約戰，係小學畢咗業未？
我又唔明你想約乜鳩啦，約瑞典
驚你連飛機都未搭過咋

我以為你客死異鄉 見你幾日都未揾我
諗住約你出嚟 請埋你食飯 同你傾下康城幾錢同探討你層升值幾倍嘅物業仲升到幾多

不過你都係唔敢出嚟架啦 算罷啦 金鐘M記質素係咁上下 繼續等你

返去做毒撚繼續喺外國周街偷拍上嚟開post啦

你真係好型好威
哩個年代仲可以見到小學生網上約戰
即係咁，連登某倫敦post入面好多人見過我真人
我真係驚你啲毒柒見到我聲都唔閪敢出
咁點？要唔要畀埋瑞典地址你個窮柒過嚟？

要，畀地址我 約咩戰 傾計咋 戰你老母咩 偷拍毒撚

倫敦金班mk 好恐怖咩？史前恐龍呀？見過都要炫耀

Rönnbladsgatan 2A,
Malmö 212 16O:-
入門口搭lift上三樓轉左，行到尾房左手邊
依家喺Stockholm, 後日返去
快啲嚟中鳩我啦，我真係好驚

仲有文盲就真係應該要讀下書先
唔好成日柒下柒下
倫敦金我屌你老母倫敦呀，幾撚時見到個金字
貧窮真係會限制一個人嘅思維
倫敦嘅聚會post呀，咁講會唔會直觀啲淺白易明啲呀，文盲仔？

sor 9 見你咁撚多嗲以為你係狙擊倫敦金班手足 抵我買唔到康城果堆無味、心曠神怡嘅樓盤
都話係傾計囉 做乜成日要人中鳩你？定你俾人打得多 好心痛 唔准人打我啲玩具

喂，咁你幾時嚟先得我真係好驚
究竟你個窮撚畀我侮辱夠未？
唔好當我鳩up先得嫁死窮西快啲嚟瑞典啦

你哩啲垃圾，同我講樓就要數據冇數據，講手又冇錢搭飛機又唔夠薑，真係唔明點解你可以柒咁耐仲覺得自己好型好威
依家香港啲小學教育真係垃撚圾到
地址都畀撚埋你啦，點呀？

屌你老母 次次踩親你層樓就即著 講臭味想點畀數據我叫你畀個tg大家聯誼下又淆底 又屈我打你

我又畀個地址你呀 41, Shek Kip Mei Estate, 70, Berwick St, Shek Kip Mei 三樓右邊廊盡頭尾三果間房 調返轉你飛返嚟香港揾我啦 我等緊你呀…無錢呀？飛返嚟啦窮閪係幾ON9先會拎果幾千蚊機票錢打飛機 死窮西快啲嚟香港啦

認真，我無你咁勁咁醒，返嚟飲杯嘢傾下無臭味嘅康城有幾好 我窮撚求求你 畀我喺香港見下你 我窮到幾千蚊機票錢都無 求求你啦康城(唔臭、升值幾倍)業主 畀我學下嘢

唉諗諗下 成日話自己係康城業主 可能都係吹水 嘻

喂屌你幾個月前仲問緊瑪莎請唔請parttime 咁撚有錢仲打份時薪60蚊都無嘅工？體驗窮人生活呀？

十足十啲小學生
依家你話要約我，仲要我嚟搵埋你
柒夠未呀又要威又要戴頭盔
我話我喺外國你就當我鳩up要約我講手，好啦畀哂證據你你又話要我返香港老實講，你唔係真心以為講下約出嚟就兇到我下話

一開波又無啦啦話祝我早日脫離公屋，原來自己先係公屋撚
早排又話我defend康城無味係崩口人忌崩口碗，又話市場同社會逼害我，依家又話我喺香港住康城係鳩吹？
你個龍門就快搬到元朗啦柒頭皮
我唔明自己住邊有乜鳩好吹，可能你啲窮撚平時剩係可以靠吹吹貢攞下自信，所以好自然覺得其他人講嘅野都係吹？
真係戥你可憐

同埋我又唔知由幾時開始加tg係等於夠薑啦
原來唔加TG就係淆底連登江湖新定律？

返香港幾個月hea返下pt都要畀人管
而且我都幾有印象我係有講明我會返外國
最後我係去咗間九龍城間叫present嘅清吧做
你大可去入去問下人上年有冇個有瑞典PR嘅後生喺到返過工，果到全部人都知 你大可以去求證，我喺到講野真係冇乜鳩up成份，唔似你件垃圾
我又從來冇話過自己特撚別有錢，只係話你特撚別係窮撚咋喎我喺瑞典要踩兩份工，又要同你交代？
問題你就係一個不思進取嘅窮撚，被貧窮限制思維嘅窮撚，你明唔明呀？

我又不禁喺到諗
你啲窮撚係咪真係以為住屋住私樓就唔洗做，外國住落返香港一定大把錢fing唔撚洗做？
我屋企住得康城咁偏都只能話係中產入面嘅低層咋喎，不過可能對你啲不思進取又唔撚返工嘅失業窮撚嚟講係遙遠咗少少嘅

兇你個頭傻豬 認真討論都唔得？唔想咪出聲囉點搬龍門法？咁你一時一樣 我咪因應你個最新講法畀反應你

我話唔加tg 係淆底的話 你會加嗎？江你老母個湖咩 仲江湖 唔阻你炒散啦 喺瑞典讀書、周圍搲friend嘅街（偷）拍大師兼康城（唔臭、升值幾倍）業主

屌你 百足咁多爪 返香港約出嚟食餐飯啦 你無乜朋友 唔介意同我公屋仔做朋友嘅話 利申住寶達邨 同康城隔條山路啫

哦 瑪莎抄散都唔請 慘慘 原來聲稱層樓升值幾倍但唔係特別有錢 咁同山頂富戶比又真係無得比嘅 明白了 又學到嘢 留學生係唔同啲

Btw 返嚟無水腳就揾我啦 我住公屋租金平 施捨個發財錢畀你 唔好同啲四五十歲姐姐爭工做 話晒都留學生

嗯 有點遠 正常人好難代入你思維

哩頭又石硤尾邨
果頭又寶達 頭搖又尾擺

我真係百足咁多爪，但我又唔明，我啲爪係唔存在contradiction，有咩問題我人生經歷真係咁，有咩問題留一留意返我一路都係講緊屋企買入，屋企住，唔知幾時喺你嘅角度我會變咗康城業主我係康城業主仲會扔低屋企走出外國？你用下常識邏輯諗野啦師兄

再留一留意返原來依家喺香港係返工時間嚟，你條柒頭仲可以上連登瘋狂打字，又逐個逐個post起返我講過啲乜，睇嚟你就真係唔撚洗做都生活到果個 拎綜援？
我就準備出門口啦，你繼續打飛機啦

之前又話「我買入之後升幾倍」？你定你屋企人呀？

不如拎埋啲叔叔嬸嬸出嚟講 傻豬要拎老豆老母啲資產打飛機呀？ 我祝伯父伯母長命百歲 等你打多幾十年飛機

最好臨終捐埋畀慈善機構都唔撚益你

恕我唔係好閪識中文啦
你指正下 我幾時講過 我買入之後升幾倍？
你真係慣性飄移
咁我又想講，老豆老母啲資產就夠我喺香港住私樓，大個去外國，你好葡萄？前人種樹後人乘涼，你怪就怪自己老豆老母係垃圾，搞到你要住公屋之餘仲教到你個人不思進取，剩係識踩低人嚟抬高自己，從來唔會諗下點樣自我增值。
冇野做又唔識返工，日日龜埋就上連登逐個逐個post睇人

真係得罪講句，我好食好住都唔會停低步腳喺屋企hea，返香港hea都搵份酒吧返
你？冇野做就喺到做社會垃圾，抵你一世都冇得向上流動

仲好意思話人金鐘仔，你睇下自己啦，個ID已經成陣毒味，仲要隱青唔撚洗返工
我係你就真係去九龍城present打聽下，究竟我係點樣樣，英文係咩程度，咩身形
屌你老母仲敢兇鳩我想約出嚟講手，人唔笑狗都吠

整張床，電滋爐夠
洗撚傢私